{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007930",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-05-26",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고령 장기리 암각화"
    },
    "text": "高靈 場基里 岩刻畵 (고령 장기리 암각화)\\n\n慶尚北道高霊郡大伽倻邑下アルトキル15-5\\n\n陽電洞岩絵は、高さ3m、幅5.5mの長方形の岩壁に刻まれた絵で、1971年に発見された。岩絵は先史時代の信仰と生活像を生き生きと表現した絵で、主に豊かな豊穣を祈る呪術的な内容を岩や聖なる場所に刻んだものを指す。陽電動岩絵の内容は、三重の同心円や十字架模様、脱帽形（仮面形）などが刻まれている。三重の同心円は4点で太陽と月を象徴し、十字型は部族社会の生活圏を表示したものと推定され、仮面型は全部17点で人の顔の形をしている。陽電洞岩絵遺跡は当時住民の農耕儀式や祭祀の時に使用した場所と推定され、ここに刻まれた各種文様は韓国の先史文化研究の貴重な資料とされている。また、高麗のアルテルに岩刻画があることから、「三國遺事」などに出てくる卵生説話の根源を探ることができ、6か国の中心地が金海ではなく高麗であると推測する仮説も出ている。",
    "QA": [
        {
            "question": "陽電洞岩絵はどのような場所にあるのですか？",
            "answer": "陽電洞岩絵は慶尚北道高霊郡大伽倻邑下アルトキル15-5にあります。"
        },
        {
            "question": "陽電洞岩絵はいつ発見されましたか？",
            "answer": "陽電洞岩絵は1971年に発見されました。"
        },
        {
            "question": "岩絵にはどのような内容が刻まれていますか？",
            "answer": "岩絵には三重の同心円や十字架模様、脱帽形（仮面形）などが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "岩絵の三重の同心円は何を象徴しているのですか？",
            "answer": "岩絵の三重の同心円は太陽と月を象徴しています。"
        },
        {
            "question": "岩絵の十字型は何を表示していると推定されていますか？",
            "answer": "岩絵の十字型は部族社会の生活圏を表示していると推定されています。"
        },
        {
            "question": "岩絵の仮面型は何の形をしているのですか？",
            "answer": "岩絵の仮面型は人の顔の形をしています。"
        },
        {
            "question": "陽電洞岩絵遺跡は何に使用された場所と推定されていますか？",
            "answer": "陽電洞岩絵遺跡は当時住民の農耕儀式や祭祀の時に使用された場所と推定されています。"
        },
        {
            "question": "岩絵に刻まれた文様は何の資料とされていますか？",
            "answer": "岩絵に刻まれた各種文様は韓国の先史文化研究の貴重な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "岩刻画が高麗のアルテルにあることから何の根源を探ることができるのですか？",
            "answer": "岩刻画が高麗のアルテルにあることから「三國遺事」などに出てくる卵生説話の根源を探ることができます。"
        },
        {
            "question": "高麗は6か国の中心地ではなく、金海であるという仮説が出ているのですか？",
            "answer": "はい、高麗は6か国の中心地ではなく、金海であるという仮説が出ています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 302,
        "QA": 419
    }
}